---
title: '¿Antivirus?¿Es Necesario? Rectificación'
date: '2020-09-30 09:40:00'
description: 'En esta oportunidad vamos a rectificar una publicacion anterior con el fin de dejar las cosas mas claras'
tags: ["seguridad", "fede", "federico", "pacheco", "antivirus", "linux", "windows", "informacion", "disculpas", "pedro", "crespo", "virus"]
type: 'redesyseguridad'
category: ["redesyseguridad"]
img: 'https://www.softzone.es/app/uploads-softzone.es/2019/09/Elegir-antivirus.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---



Con anterioridad hablamos ya sobre este {{< textlink text="tema en esta publicación" url="/aplicaciones/2019/01/antivirus-en-linux/" >}}, la cual te recomiendo leer de antemano para comprender un poco la rectificación que quiero realizar sobre dicho tema.

Sin embargo, como ya veremos, esta publicación les faltaban marcar algunos detalles que desde mi punto son realmente importantes, por lo cual creo que es correcto que cuando una persona se equivoca intente enmendar su error y esta es una forma de hacerlo.




## El video



En esta oportunidad voy a utilizar un video para poder abarcar el tema de la necesidad de los antivirus, espero que te guste el video y te diviertas como yo me divertí mientras lo hacía...


{{< youtube code="bB3Nt5HFMCA" >}}


Como podemos ver este video toca algunos temas más a los que quería hacer mención en la parte escrita también




## Disculpas



Más allá de los errores técnicos que pueda llegar a cometer que estimo que serán muchos más que cometeré en este camino de aprendizaje también existen errores meramente humanos, donde seguramente dominado por algún sentimiento actuó de una forma u otra.


{{< img src="https://www.infosol.com.mx/wordpress/wp-content/uploads/disculpas-publicas-efectivas-1.jpg" >}}


Siento que es preciso pedir perdón a **Pedro Crespo** de una forma pública porque, más allá de que yo piense una cosa, no fue la mejor forma de afrontarlo y decirlo, puedo entender que se haya enojado con los videos anteriores o incluso se haya sentido mal, así que si lo estas leyendo, ¡Disculpa por los modos! todos estamos en constante aprendizaje y este es uno más...



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
